【追太空夢】17歲隻身赴美國不懂英文半工讀 由清潔工到NASA毅力號指揮官

由美國國家航空暨太空總署（NASA）開發的「毅力號」探測車，於上月18日成功登陸火星，為人類太空探索跨進一步，而「毅力號」的女指揮官Diana Trujillo亦成為焦點。Diana在17歲隻身到美國，由不懂英文、半工讀做清潔工，到成為NASA毅力號指揮官，她的奮鬥故事激勵人心。

僅帶300美元到美國做清潔工
據美國哥倫比亞廣播公司（CBS）報道，現年41歲的Diana Trujillo來自哥倫比亞，父母在她12歲離異，她自此在單親家庭成長，直至17歲時決定獨自到美國，身上僅帶著300美元（約2,300港元）。當時她不懂英文，找了一份清潔工作，半工讀在佛羅里達大學（University of Florida）完成學業。

Diana指早年的移民經歷，令她凡事盡力而為，不會輕言否定自己，尤其自己來自一個機會有限的國家，去到美國可說處處都是機遇。她一直都以積極的態度面對前路︰
"我不會說，無法相信我要當清潔工或晚上工作，而是想著很高興我有一份工作，可以買食物，而且有房子讓我睡覺。過去每一刻都很重要，也造就今天的我。"

加入NASA向家人證明能力
她憶述在佛羅里達大學選科時，根本不知道自己想讀甚麼，但她被雜誌上的女太空人圖片吸引，於是確定路向主修航空航天工程，向太空夢進發。她更留意到航天業缺乏懂西班牙文的人才，而她具備這方面優勢。

在大學四年級時，她申請了NASA Academy培訓計劃，成為第一位加入計劃的西班牙裔女性，並在2007年正式獲NASA聘請，現在是噴射推進實驗室的一員。她不諱言加入NASA的部分原因是，想向家人尤其是男性親友證明，女性也很有價值。

兩孩之母身教凡事盡所能
當年17歲的少女現在已是兩孩之母，也是從事科學工作中為數不多的拉丁裔之一。Diana有感一路走來太不可思議，不時反問自己為何能走到這一步。當擔起「毅力號」指揮官時，她代表的不僅僅是自己。
"我知道我不會一個人走，我做的每一件事都代表著國家，必須每次都盡我所能。"

神人

外國人離鄉別井好似真係好平常

勁撚到
睇完呢啲例子真係覺得自己是零

一將功成萬骨枯

我都留意到航天業缺乏懂廣東話的人才

真係好佩服呢啲人咁有毅力，唔知點樣不眠不休工作讀書，可以半工讀到咁既程度
證明左點解人地成功，我就失敗

首先要有讀依一科既天份
然後仲要有咁既體力
最後就係要有毅力

證明美國hr好過香港果班

大家知唔知係香港做過下欄工, 唔計讀書果時係第一回合已經比香港班撚樣踢走

呢個女仔當然係好叻女
但都要美國風氣好先上到去

你係咪講緊覺得香港HR

呢個女仔係香港叫爛cv

大家知唔知香港都有呢類故事,中學畢業出社會工作發現無前途

跟手去律政撈文員>經專員推薦讀內部野雞u>跟手上埋pcll跟師傅就專業人士

因為又老履歷又花英文唔好能力又相對低,組團轉做釘官出糧
不停屈示威者坐監搏升主任mag仔

睇下中原周綺萍的講法已經知呢個故事發生係香港係無運行
讀law去mag 仔做釘官咬法律界綜援已經係最好結果

香港人要準備幾千萬先會走難........

係美國好多無乜錢既大學生都會打2,3份pt維持生活

University of Florida - Aerospace Engineering

University of Maryland where she was part of the Professor Roberts' research team focused on robots in space operations.
In 2007, she earned a Bachelor's degree in Aerospace Engineering from the University of Maryland

Her story was turned into a children's science book titled "Mars Science Lab - Engineer" by Kari Cornell and Fatima Khan

同埋本身佢既讀書基因都唔錯，佢阿媽後生嗰陣係醫科生，不過因為大左肚所以先至冇再讀落去

唔通同你講佢同professor性交易咩，梗係話半工讀啦

美國夢

呢個標題又係類似cnn手法
首先佢17歲美國唔識英文
但佢唔係無讀書
相反佢仲要數學,物理都攞A
至於清潔對於外國大學生做part-time好正常
我當年都係洗碗掃地take order一腳踢
係外國做厭惡性行業係好好paid
你估落後地方
但啲盲毛睇就以為條女係由文盲到現在係頂尖科學家

佢唔識英文唔代表無讀過書呀⋯⋯？

反差大到

一個帶住幾舊就衝出去實現夢想
一個帶住幾千萬都唔情願咁郁去走難

唔知佢當年係用咩身分入境美國呢？

佢本人已經係毅力號，NASA係唔係用佢個人經歷來命名

BTW, 佢都幾靚女，佩服

你on9寫上cv啫

連登仔同香港HR: UMD乜黎? 養綿羊的?

American Dream

佢咪萬中無一個個囉

你估有幾多個30 40歲仲響快餐店打緊工

大陸同台灣d學生好多都十幾歲離開屋企讀書
讀完自立
係香港咁細，樓價高先有好多人咁多年都同屋企人住姐

以後未必會俾香港人掂咁尖端，同國家機密冇乜分別的太空技術。

香港已經同中國睇齊，怕俾人偷技術

係香港成個溫室咁
窮唔會餓死
同埋由細聽到大
人離鄉賤，又咩客死異鄉 無人問津
搞到由細細個開始就覺得轉換環境係一件懷事

想向家人尤其是男性親友證明，女性也很有價值。
幾多年之後會變成向女性証明男人有價值？

黑人：我地俾人歧視，俾著數我！BLM！
其他移民：努力讀書向上爬

華人傳統思想就係想你成世響同一條村，
古代當權者唔鍾意人口流動，難管治，
所以用道德價值觀洗你腦

係佢本身已經係好勁
只係衰英文差
呢啲左膠罐頭飛機文真係有pattern睇
移民/難民，成績差/被人歧視，奮鬥/忍耐
最後就以偏蓋全話所有移民難民都係好人

7日鮮

香港係叫太空業
航天業係滲左入香港o既蝗語

外國人有冒險精神，香港人冇

係生活環境做成啫, 好似古代中國係農業大國, 種田揾到安樂茶飯係唔會想出海冒險一樣, 19 年前香港係全世界就業率最高同政治穩定既地方之一, 除左產業單一同租金高, 對好多人黎講揾到安樂茶飯都係容易既, 點會培養到向外冒險既心理

Hku space

好令人震奮

佢係唔識英文唔係唔識字
支那山區大媽攞300蚊人仔偷渡做到太空總署先叫傳奇

好快架啦

所以香港人要走！
如果你仲響香港生活落去
只會愈黎愈無技術！

1萬個人做，得一個成功，然後話努力就可以夢想成真

依樣真，人地真係英雄莫問出處。香港個班見你做過m記都睇你唔起

想知佢所謂唔識英文，係唔識到乜野程度？
至少都要講到句「我黎應徵做清潔工」下話？

咁跟著佢點喺美國讀大學？喺香港，入得(本地)大學都起碼 DSE英文3，都大把人呻英文程度唔夠讀得好辛苦(當中又好多賴中學係中中)